警撿假csl.現金券 拘4男女

警撿假csl.現金券 拘4男女

港聞

0:00

【本報訊】警方商業罪案調查科昨日在旺角搗破偽造csl.現金禮券詐騙集團，拘捕4名男女。

被捕兩男兩女由29至34歲，報稱無業，部份人有黑社會背景，其中一人為主腦，他們涉嫌製造虛假文書、管有製造虛假文書設備及管有危險藥物帶署扣查。

警方撿獲一批面值5.4萬元假券。

搜獲打印機及原子印

有苦主早前在網拍平台，以一萬元購入兩張面值7,000元的csl.現金券，但他持券往csl.電訊門市買手機時才知為假券，上周五往旺角警署報案，其後陸續有苦主報案。
警方調查後，昨晨6時採取代號「夜鷹」行動，於旺角基隆街近砵蘭街一個劏房單位拘捕涉案男女，並撿獲18張假禮券（總面值5.4萬元）、噴墨打印機、手提電腦、仿製零售商的公司原子印，以及小量懷疑冰毒和吸食工具。商罪科偽鈔及偽造文件組高級督察鄧國軒稱，該犯罪集團活躍約一個月，成員先是在網上平台兜售假禮券，然後約受害人到港鐵站當面交收，相信有部份假券已流出市面，行動已瓦解該集團，不排除稍後再拘捕更多人。

■記者文兆麟